Pour mesurer une température, on dispose entre autres de deux unités : le \textbf{degré Celsius} (noté \degre C) utilisé partout dans le monde à l'exception par exemple des États-Unis d'Amérique
où est utilisé le \textbf{degré Farenheit} (noté \degre F).
\begin{enumerate}
  \item Si $f$ est la mesure d'une température en degré Farenheit et $c$ la mesure de cette même température en degré Celsius, on rappelle la formule suivante qui permet d'exprimer $c$ en fonction de $f$ :
   \[c=(f-32)\times 5\div 9\]
  \begin{enumerate}
    \item Construire une feuille de calcul où la première colonne \texttt{A} donne toutes les valeurs entières possibles entre 32 \degre F et 134 \degre F 
    ( température la plus haute enregistrée sur terre dans La Vallée de la Mort - Californie) et la deuxième colonne \texttt{B} donne les valeurs en \degre C correspondantes.
    \item Réaliser un programme avec Scratch qui demande à l'utilisateur une température en degré Farenheit
    et afficher la température en degrés Celsius correspondante.

    \textit{Pour vérifier votre réponse, 100\degre F est égal à 37,77 \degre C environ.}
  \end{enumerate}
  \end{enumerate}